---
title: 智人进化录——Day67
date: 2020-05-21 06:24:56
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    今天要学啥？可以中断几天吗？
    学习技术相关词汇
2. 培训准备
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    doing，尽量
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
临时添加
4. 论文查阅（1.5h）
down
5. 论文修改，尽量晚上给一个方案，现在状态有点太paper了，需要做点实战放松一下
没有完成，很晚才开始修改格式
6. 培训沟通，尽量把实战部分完成。
没有完成


### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.10，中午13分，晚上11.15
3. 45分钟慢跑，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
昨天吃了鸡排，今天45分钟跑，做了腿部
4. 创新创业学分材料收集
down

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 复习昨天的语法和视频，还有数字和日期


### 不紧急不重要
1. 奖状整理
down

## 反省
1. 犹豫、胆怯、懈怠、无所谓、拖延，这是自己的劣根性。还不够野啊，兄die
2. 自己亲身经历的，和道听途说的，终究是不一样
3. 脑子不清醒时，早点睡觉就是唯一正确的决定

## 总结
成绩不如意，但也是在做事，感觉自己的碎片时间消耗变得比较少了。整体打5分，不扣分了吧。整体还剩7分。
